\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/12/01]
\ProvidesPackage{infteo}[2005/06/15 v0.01 ECI - Formatos inform\'atica te\'orica]
\RequirePackage{amssymb,amsmath,mathrsfs}

% Definici\'on del ambiente de prueba y sus comandos
\newenvironment{calc}
	{\begin{flushleft}}
	{\end{flushleft}}
\newcommand{\expr}[1]{\ensuremath{\quad#1}\\}
\newcommand{\expl}[2]{\ensuremath{#1\quad\langle\;}\textnormal{#2}\ensuremath{\;\rangle}\\}

% Definici\'on de ambientes para axiomas, teoremas, definiciones, ejemplos y demostraciones
%\newtheoremstyle{infoteo}% name h
%	{3pt}% Space above l
%	{3pt}% Space below 
%	{\sl}% Body font 
%	{}%  d{tabular}  
%	{\bf}% Theorem head font  
%	{}%    
%	{.5em}%  Space after theorem header
%	{}% Theorem head spec (can be left empty, meaning ?normal?) å

%\theoremstyle{infoteo}
%\newtheorem{theorem}{\qquad}[chapter]
%\newtheorem{theo}[theorem]{}
%\newtheorem{thrm}[theorem]{Teorema}
%\newtheorem{axiom}[theorem]{\qquad}
%\newtheorem{axm}[theorem]{}
%\newtheorem{lema}{Lema}[chapter]
%\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolario}
%\newtheorem{prop}[theorem]{Proposici\'on}

%\theoremstyle{plain}
%\newtheorem{thm}[theorem]{Teorema}
%\newtheorem{axma}[theorem]{Axioma}

%\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{definition}{Definici\'on}[chapter]
%\newtheorem{example}{Ejemplo}[chapter]


\newenvironment{cproof}[1]
	{\vspace{0.2cm} \normalfont{\sc Demostraci\'on} [\,{\em#1}\,] \begin{quote}}
	{
		\hspace*{\fill}\nolinebreak[1]%
		\quad\hspace*{\fill}%
		\finalhyphendemerits=99  %%
		%\ensuremath{\square}\end{quote}
		\normalfont{\sc Fin demostraci\'on}\end{quote}
	}

\newenvironment{kproof}[1]
	{\vspace{0.2cm} \normalfont{\sc Demostraci\'on} [\,{\em#1}\,] \begin{quote}}
	{
		\hspace*{\fill}\nolinebreak[1]%
		\quad\hspace*{\fill}%
		\finalhyphendemerits=99  %%
		\ensuremath{\blacksquare}\end{quote}
%		\normalfont{\sc Fin demostraci\'on}\end{quote}
	}

\newenvironment{nproof}[1]
	{\normalfont{\sc Demostraci\'on}\,#1\,}
	{\begin{flushright}\normalfont{\sc Fin demostraci\'on}\end{flushright}
	}
% Definici\'on de construcciones para construccione por comprensi\'on
\newcommand{\cuanfor}[3]{\ensuremath{(\forall #1 \,|\, #2 : #3)}}
\newcommand{\cuanex}[3]{\ensuremath{(\exists #1 \,|\, #2 : #3)}}
\newcommand{\cuanfort}[2]{\ensuremath{(\forall #1 \,|\!\! : #2)}}
\newcommand{\cuanext}[2]{\ensuremath{(\exists #1 \,|\!\! : #2)}}
\newcommand{\cuan}[4]{\ensuremath{(#1 #2 \,|\, #3 : #4)}}
\newcommand{\cuant}[3]{\ensuremath{(#1 #2 \,|\!\!: #3)}}
\newcommand{\vara}[2]{\ensuremath{#1 \!:\! #2}}
\newcommand{\setc}[3]{\ensuremath{\{\,#1 \,| \, #2 : #3\}}}
\newcommand{\setco}[2]{\ensuremath{\{\,#1 \,|\, #2\}}}
\newcommand{\setex}[1]{\ensuremath{\{\,#1\,\}}}
\newcommand{\divi}[2]{\ensuremath{#1 \!\cdot \!|\, #2}}
\newcommand{\mdc}[2]{\ensuremath{#1 \! \Downarrow \! #2}}
\newcommand{\mmc}[2]{\ensuremath{#1 \! \Uparrow \! #2}}
\newcommand{\cop}[2]{\ensuremath{#1 \, \bot \, #2}}
\newcommand{\com}[2]{\ensuremath{#1 \! \circ \! #2}}
\newcommand{\binop}[1]{\ensuremath{\_\,#1\_}}
\newcommand{\funtype}[2]{\ensuremath{#1 \rightarrow #2}}
\newcommand{\vsp}{\rule[-2mm]{0mm}{7mm}}
%  [levantamiento] {ancho} {grosor}

% Definici\'on de ambientes con bordes alrededor
\newenvironment{boxeddef}
{
	\vspace{0.3cm}
	\begin{tabular}{|l|}
		\hline %
		\parbox{16.3cm}
}
{
	\\ %
	\hline
	\end{tabular}
	\vspace{0.1cm}
}

% Otras definiciones
\newcommand{\suc}{\mathbin{\mathsf{suc}}\,}
\newcommand{\suf}{\mathbin{\mathsf{suf}}}
\newcommand{\seg}{\mathbin{\mathsf{seg}}}
\newcommand{\divs}{\mathbin{\mathsf{div}}}
\newcommand{\mods}{\mathbin{\mathsf{mod}}}
\newcommand{\ntr}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\ent}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\reals}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\cmpl}{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\newcommand{\rat}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand{\boole}{\ensuremath{\mathbb{B}}}
\newcommand{\primes}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\univ}{\ensuremath{\mathscr{V}}}
%\newcommand{\pots}[1]{\ensuremath{\mathscr{P}(#1)}}
%\newcommand{\pots}[1]{\ensuremath{\mathbb{P}(#1)}}
\newcommand{\pots}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\cic}{\ensuremath{\mathbf{do}\; B \rightarrow S \;\mathbf{od}}}
